【教育界】救救同工 一人一信救戴助校

推

推

過氣垃圾憑乜嘢干預校政

推！689憑咩喺到說三道四，干預學校內政

一定要阻止

where are the avengers

歡迎俾意見 冇大台原則 齊上齊落

689打你屎忽

第一步 要將呢道變成熱門

辦學團體唔會敢炒，一炒就會即時有收生危機同校譽掃地的問題

真道家長多中產 唔會理

上兵伐謀，其下攻城

入黎啦同工！

中產先多黃絲..我有黃絲中產朋友小朋友係呢間讀

教育界用呢招就吹你唔脹
689 最多就係好撚嬲咁話你夠膽做唔夠膽認
當佢唱歌就得

有意入教育界之士都歡迎

於其叫間野唔炒佢，不如睇下有無其他學校肯高調請佢過檔好過啦

樓主搞搞條link,入唔到

你覺得會有？

唔好炒戴sir 佢仲係後生架

補返下面

大家點睇 有冇上上計可取

想寫信表揚助校

689 我今晚發夢一定誅你老母個西

表揚 有冇詳情？認真聆聽

戴sir唔洗驚，有咩就出黎開記招，做大佢

建議校內同學老師寫信, 校外找議員及校友寫信, 並發至教育局~

突發 呢道開始多人

成為熱門 引起關注

真道中高層都係通情達理之人 只要我地做 就一定會有影響

人來了嗎 老師會幫我嗎

老師，我被同學欺負。。你會怎樣做？

入黎都可以講下野 交換意見

我地老師人多勢眾 各有所長 大家合力而上

語文科老師 我地須要你幫手學寫信

推唔到上熱門 胎死腹中

收皮啦689

689

同！我！推！

push

收到風，689表態令事情嚴重咗好多

真心想幫佢 佢係一個好老師 亦都係一個好人

戴sir對我地幾好大家有目共睹，一定唔可以俾佢出事

推推推

Push

相認
不過唔係重點

為公義發聲 自己香港自己救

真道普遍支持運動，佢哋夠膽郁佢基本上係同成間學校作對

真道唔少家長係白衫狗

入唔到呀
link呢

如炒，即刻課金俾佢慢慢玩

身為家長，想問問，佢做過啲咩？
幫之前都要問清楚

咁我地更加要寄信真道 援軍趕到了

屌黑警濫暴！

最好有template參考

你即係想害死佢啫！

屌你睇清楚新聞 689 同元秋去左信學校同教育局

守備工作刻不容緩， 同時間鬥快。 有冇語文科老師

賴得鐘老師一役我地失守了。今次一定要做好禦敵之策。

請大家準備好信封，我地要寄實體信

怒推

請問有沒有語文科老師？請出黎幫幫手

熱門置頂

班影證人去哂邊 時代革命都要有人先得架

仆街連登仔 個個扮軍師
救同路人 一啲聲氣都無

唔好再玩捉迷藏啦 當我輸你地出黎啦

那一年

其實鬧用暴力嘅黑警有咩問題
行得正企得正自問無用過過份武力的話
怕咩畀人咒

689真係賤人之最

講事實就要比人炒

今時今日黑驚要靠黑社會同貪污特狗嚟撐

果然係物以類聚，人以群分

竊鉤者誅，竊國者侯 。真係痴撚線社會

通識人都沉默了？？

貪污特狗、黑社會、咁多隻警犬

冇氣啦 但都要繼續怒吼

真係推唔上熱門

制度下既代罪羔羊

但唔可以俾佢成為第二個林老師

再多d

啱呀！

咁係唔係衰 on9所以唔救

學生蠢我地會唔教咩

係時候一齊商討點幫佢

但唔好報警

要救，不過提提大家姐，班狗次次都唔認，我地要效法下

時間無多 過左校董會投票就返唔倒轉頭

快d做好守城工作 護戴sir周全

請問有冇中文組 英文組準備緊 出句聲

另外我地寄時會唔會分開幾軍 例如一班中文科老師
一班英文科老師等等等
定還是一班老師就算

警察過份暴力被咀咒有咩奇怪
打小人唔去投訴?

事不關己 莫不關心

咁多lip service 撚做老師 香港仲有冇得救架

整緊既可唔可以出句聲

運動完畢

出返黎啦

又彈返入去

冇力推啦

完

戴sir唔是兄弟了 因為被689舉報過

pish

一個都不能少 \ 戴sir

...

玩緊一人登

連第一步推上熱門都做唔到

呢個post。。 因為得我自己留言，所以正進入黑洞。。。

呢個時間大家都搵到新工， 出面有冇言論自由又關我撚事

好波支持689做下任特首 血洗教育界

支持批鬥文化 打倒老師高層

長記仔唔該出聲！

屌 班影證撚呢

影完真係會影都冇

影相搏like??

講得幾好聽吖

屌你 想分化我地？？

等我再影多d先

我地兄弟爬山 各有各做

冇錯 光復香港 時代革命

再大聲d. 光復香港 時代革命

Reclaiming Hong Kong

The revolution of our times

好型啊

幫教育界良心戒粗巴推一推

幫手推

好 收工

邊個用佢account咁大整蠱!!

未收啊 我地花繼續開 ！！又搵多幾個人影下上放上facebook 先

＃花繼續開 ＃五大訴求 ＃缺一不可

屌你 p牌仔想分化我地? Block鳩你

三毛出現注意

今次仲唔俾我捉到隻三毛仔 加幾多分呢

屌 我自己寫信算

推,頂住呀,戒粗巴

黑警講咩都唔撚好信
心態最重要，推

有無多啲資料？唔係份野draft極都會好空泛

幫推 有咩可以做？
利申 小學教師

再推

大大力幫推

TIMELINE

某日 戴助校於facebook 發表言論

7月29日 大公報發表一篇名為『教育病了\冷血 真道「黃師」咒警子女「活唔過七歲」』的文章 內容劍指戴助校誤人子弟，並促真道書院撒回戴一職。

約下午二時左右 ， 689於facebook 發出第一帖，志在廣傳有關戴一事。

約下午四時，689發出第二帖，內容為大公報的截圖，用意不明。

約干分鐘後，689再發一帖，此為公開信。

一段時間後，真道書院的網站首頁列出聲明回應，內容大意是戴言論不屬於校方之立場。

現時，戴助校情況屬不詳。

可以幫你draft份中文，要啲時間
如果係舊生/在學最有效就直接聯署喇

家長/學生同校友已經有聯署

推

聽講真道人已經做緊嘢

我地整唔整教肯界聯署？

學班狗官成日講 多管齊下

聯署加一人一信 兩者平衡而上

中文老師 謝謝

有人干預人家學校內政，過氣大話精宜收口。

戴Sir受學生歡迎，認真教學，689用身份干預教育界，白色恐佈

支持聯署，哩啲信落真名有力好多
封信執咗幾稿，俾多少少時間

推！

推!

運動結束

已經執好，想聯署定點？

聯署啦

你貼上黎我地一齊改

推啊

暫時update

戴助校出聲明跪低 但暗示學校不會革除其所有職務

學校正在調查中

有無聲明詳情

戴健暉回信全文：
本人一直以來謹言慎行，尊重法治。但由於最近社會矛盾惡化，有舊生在示威中受傷，更甚者對前景失望而試圖尋死，心裏一時情緒壓抑不了，於7月28日在自己面書私人空間宣泄情緒，及後引起社會關注，帶來不安，事件令本人深切反省在社交網絡的言行舉止應合乎公眾的合理期望。

有關帖文屬朋友限閲，只供本人社交網絡內已被確認的朋友觀看，而本人一向為避免網上言論影響學生，涉及的面書戶口的朋友當中並沒有學校就讀的學生。其後被截圖被轉放至其他的群組，引起散播仇恨的質疑，實非本人所願。然而，文責自負，我明白過激言論會對觀看者構成傷害，本人已於當日(28/7)下午移除有關帖文，收回有關言論。

事件令我更明白社會對教育工作者的期望，在往後日子必然更謹言慎行，在此再一次向讀者，尤其是受影響的警務人員及社會大眾表達最深切的歉意。本人並且將以專業和實際行動表明自己對教育的熱忱和承擔，繼續為學校和學生的福祉竭盡所能。

來源：明報

香港新界將軍澳勤學里一號
香港華人基督教聯會真道書院
鍾嘉樂校監鈞鑒：

回應梁振英先生致信一事

久有仰聞 貴校自二零零二年建校至今，一直秉承創辦時的使命，不斷在學術與非學術方面追求進步，教學團隊專業，精益求精，配合現代教育趨勢的發展，追求卓越，桃李滿門，一直在區內享負盛名。

現今香港社會因修訂《逃犯條例》引起的風波未息，社會氣氛動盪，暴力加劇，社會撕裂。當權者未有聆聽市民訴求，一再回避是次政治議題之核心，以致事件演變成警民對立，衝突愈演愈烈，警民關係更接近仇視的狀態。作為一位專業的教育工作者，在大是大非之下更需抱著極為冷靜﹑理性及持平的角度分析現況，以發揮教師之專業。 貴校助理校長戴健暉先生發表意見的言辭過於偏激，有所失當是不爭的事實，雖其宣洩之言辭未有直接傷害他人，卻深化了雙方仇恨。惟戴老師後來收回言論並作公開致歉，已為此事負上了其作為教育工作者的社會責任，故及後校方如何處理事件應屬學校內務。

在將近兩個月的抗爭運動中，社會一直充斥着各種令人痛心疾首的事件：年輕人為爭取公義而受傷甚至犧牲性命，切盼可喚醒政府的良知; 無辜市民於公眾地方被懷疑三合會人士毆打，但警方視若無睹；警方使用不必要且不合比例的武力血腥鎮壓遊行人士的合理政治訴求，卻對眾目睽睽下手持武器的大批白衫人士並未採取即時的行動等等。一系列的事件為全港市民帶來一次又一次的痛心和震怒，即便如戴先生一名熱愛教育工作的人士，相信亦會感到悲哀及憤慨，情緒一時難以梳理亦能體諒。現階段實在不宜把事件的處理染上政治色彩，節上生枝，增添社會的負面情緒，作為教育工作者，我們更應關注莘莘學子潛藏的道德及情緒危機。

梁振英先生以香港特別行政區前行政長官及全國政協副主席落款，公然以職級身份施壓，態度囂張跋扈，更欲干涉學校內務，輕蔑校方的專業判斷。素仰 貴學一向本著管理自主，備有自我完善的工作循環，有策略地規劃工作及孕育反思文化，是促進學校持續發展和改善的關鍵，校內亦早已具備對教育工作者的評量標準，教師的專業及教學質素一直以來備受監督。如欲於此時因梁振英先生的一封公開信而革除 貴校助理校長戴健暉的職務，未免破壞了行之有效的校本管理，更會產生寒蟬效應，增添前線教育工作者及學子的心理壓力，製造白色恐怖。對梁卑躬屈膝不但令濫權者變本加厲，甚至破壞教育的本質，等同直接默許權貴間的迂腐及不公義，階級間的醜惡及不平等，試問日後將從何教授我們的下一代「社會人人平等，不分貧賤，互相體諒」的德行觀念？

學校於教育工作者而言是展現專業的地方，於學生而言是安心的學習環境，教學相長。教育工作者一直以授業解惑為己任，教學之道在乎明德理智，教授書本知識僅是基本，教授莘莘學子明辨事非，以史鑑今，抱誠守真，才是教育真正的追求。是次修例風波提供一個難得的平台供學子學習，嘗試了解、分析、體會及檢究各個不同持份者，社會上不同人士的聲音，而戴老師已為己誤作承擔，謙卑接受意見，已是最好的身教。難道排除異己，閉目塞耳，借故打擊一位失言的教育工作者，以保護之名隔絕及盲目地營造一個安穩的假象，比教授學生審時度勢，洞徹事理更為重要，更符合教育的本質？切望校方能慎思此事會為學生帶來怎樣的一課！

英國的若望‧亨利‧紐曼樞機（John Henry Newman）在《大學的觀念》一書中提及：「只有教育，才能使一個人對自己的觀點和判斷有清楚和自覺的認識；只有教育，才能令他/她闡明觀點時有道理，表達時有說服力，鼓動時有力量。」學校作為一個容許犯錯及改過的地方，是次事件正好教授學子面對問題的抗逆能力，學習何謂失敗者的優雅身姿；學校以外，成人的言行身教亦為重要，成人應以仁義之實踐為己任，以道德之展現為目標，才能言行均一讓學子建立合乎情理的個人價值觀，辨別是非，具「道之所在，雖千萬人吾往矣」的堅持。盼 貴校能本著以聖經真理辦學，以主耶穌的愛及寬恕待人處事，讓學生﹑教育工作者及香港市民藉以是次事件感受教育的美好及其真正的本質。

敬祝
均安

xxx敬上

二零一九年七月三十一日

July 31, 2019

Rev. Chung Ka Lok
School Supervisor
The Hong Kong Chinese Christian Churches Union Logos Academy
No. 1, Kan Hok Lane, Tseung Kwan O, Hong Kong

Dear Mr. Chung,

RE: CY Leung’s Letter

Since its establishment in 2002, HKCCCU Logos Academy has always adhered to its founding principles, striving for academic excellence and the provision of all-round education. Thanks to the unwavering dedication of professional teaching staff, your school is the cradle of social elite and is well reputed in Tseung Kwan O.

In the wake of the current social turmoil arising from the authority’s stubborn refusal to take into account society’s concerns about the extradition bill, violence has intensified and never has our society seen more animosity between citizens and the police. There is no denial that the opinions aired by your Assistant Principal Mr. Tai, which serve more as an outlet for anger than as a platform for rational discussion, are too radical to be within the confines of social acceptance. As a professional educator, Mr. Tai is expected to keep a cool head and analyse this issue in an objective manner, as opposed to venting his frustration. While his words may not have directly caused any harm, they do deepen hatred. Realising this, Mr. Tai has promptly retracted his speech and issued an apology, from which point the whole incident should be nothing more than the internal affairs of your school.

As the protests have now entered into the second month, more tragedies are also unfolding. More and more young adults demanding equal rights and justice have been injured during the protests. Some have even sacrificed their lives, in an attempt to rouse the government’s conscience. While innocent civilians were beaten by alleged triad members wearing white T-shirts in public areas, the police turned a blind eye and did not take any immediate actions. Instead, they used excessive force to disperse weaponless protesters. All this has saddened and infuriated Hongkongers. It is completely understandable that Mr Tai, a passionate educator, felt a deep sadness and bitter anger and reacted in a rather emotional manner. For the moment we should not make matters worse and pile more negative sentiments onto society. We must take steps to defuse the moral and emotional crisis our students are suffering.

In Mr. Leung’s letter, which saw him openly addressing himself as Former Chief Executive of Hong Kong and vice chairperson of the Chinerse People’s Political Consultative Conference, he attempted to interfere with the school’s internal affairs by appealing to the prestigious status of his public office. One could not help but flinch at Mr. Leung’s arrogance. Schools should enjoy managerial autonomy so that it can implement its own framework of strategic planning and rigorous evaluation in order to facilitate sustainable development. And there are guidelines for teachers’ professionalism and teaching quality. Should your school choose to abandon all these effective school-based measures and relieve Mr. Tai of his duties, as suggested by Mr. Leung in his open letter, not only will this severely undermine school autonomy, but it will also induce the undesirable chilling effect, imposing immense psychological burden on teachers and students, thus allowing white terror to descend upon everyone. As educators, giving in to the unreasonable requests of those in power is turning a blind eye to the injustice and inequality that threatens to tear our society apart. If you are to comply with such unjust commands, how are you to teach our youngsters the importance of virtues, of equality and of justice?
---------------------------仲有下一段，未完--------------------

----新一段---

Schools are where teachers demonstrate professionalism and where students learn without fear; teaching and learning go hand in hand. A teacher’s duty is not only to impart information and knowledge as written in textbooks - that is the most basic level. It is also to help students become open to reason, seek virtues and truth, tell right from wrong and learn from history. The anti-extradition-bill movement has given students an invaluable opportunity to understand, analyse and critique the voices of different stakeholders and communities in society. In particular, Mr Tai has set an example to students in learning from his mistakes and listening to public opinion humbly. May I ask which is more important and in line with educational goals: eliminating contrary opinions and smearing an educator who only slipped in the name of protection and social harmony, or teaching students how to live up to the ideals of truth, decency and justice?

In John Henry Newman’s The Idea of a University, he wrote ‘It is the education which gives a man a clear, conscious view of their own opinions and judgments, a truth in developing them, an eloquence in expressing them, and a force in urging them.’ Schools are a place that allows for mistakes and rectifications. This whole incident presents a perfect opportunity for students to learn from mistakes. Outside of schools, adults, who are supposed to be the role models for our future pillars of society, should lead by example: how to uphold moral standards, differentiate right from wrong, and do what is just. It is sincerely hoped that based on the Truth of the Bible and the benevolence of Jesus Christ, the founding principles of your school, you can make the right choice and actualize the essence of education.

Yours faithfully,
[Name]
[Title]

發現打錯一個字，最新版

香港新界將軍澳勤學里一號
香港華人基督教聯會真道書院
鍾嘉樂校監鈞鑒：

回應梁振英先生致信一事

久有仰聞 貴校自二零零二年建校至今，一直秉承創辦時的使命，不斷在學術與非學術方面追求進步，教學團隊專業，精益求精，配合現代教育趨勢的發展，追求卓越，桃李滿門，一直在區內享負盛名。

現今香港社會因修訂《逃犯條例》引起的風波未息，社會氣氛動盪，暴力加劇，社會撕裂。當權者未有聆聽市民訴求，一再回避是次政治議題之核心，以致事件演變成警民對立，衝突愈演愈烈，警民關係更接近仇視的狀態。作為一位專業的教育工作者，在大是大非之下更需抱著極為冷靜﹑理性及持平的角度分析現況，以發揮教師之專業。 貴校助理校長戴健暉先生發表意見的言辭過於偏激，有所失當是不爭的事實，雖其宣洩之言辭未有直接傷害他人，卻深化了雙方仇恨。惟戴老師後來收回言論並作公開致歉，已為此事負上了其作為教育工作者的社會責任，故及後校方如何處理事件應屬學校內務。

在將近兩個月的抗爭運動中，社會一直充斥着各種令人痛心疾首的事件：年輕人為爭取公義而受傷甚至犧牲性命，切盼可喚醒政府的良知；無辜市民於公眾地方被懷疑三合會人士毆打，但警方視若無睹；警方使用不必要且不合比例的武力血腥鎮壓遊行人士的合理政治訴求，卻對眾目睽睽下手持武器的大批白衫人士並未採取即時的行動等等。一系列的事件為全港市民帶來一次又一次的痛心和震怒，即便如戴先生一名熱愛教育工作的人士，相信亦會感到悲哀及憤慨，情緒一時難以梳理亦能體諒。現階段實在不宜把事件的處理染上政治色彩，節上生枝，增添社會的負面情緒，作為教育工作者，我們更應關注莘莘學子潛藏的道德及情緒危機。

梁振英先生以香港特別行政區前行政長官及全國政協副主席落款，公然以職級身份施壓，態度囂張跋扈，更欲干涉學校內務，輕蔑校方的專業判斷。素仰 貴校一向本著管理自主，備有自我完善的工作循環，有策略地規劃工作及孕育反思文化，是促進學校持續發展和改善的關鍵，校內亦早已具備對教育工作者的評量標準，教師的專業及教學質素一直以來備受監督。如欲於此時因梁振英先生的一封公開信而革除 貴校助理校長戴健暉的職務，未免破壞了行之有效的校本管理，更會產生寒蟬效應，增添前線教育工作者及學子的心理壓力，製造白色恐怖。對梁卑躬屈膝不但令濫權者變本加厲，甚至破壞教育的本質，等同直接默許權貴間的迂腐及不公義，階級間的醜惡及不平等，試問日後將從何教授我們的下一代「社會人人平等，不分貧賤，互相體諒」的德行觀念？

學校於教育工作者而言是展現專業的地方，於學生而言是安心的學習環境，教學相長。教育工作者一直以授業解惑為己任，教學之道在乎明德理智，教授書本知識僅是基本，教授莘莘學子明辨事非，以史鑑今，抱誠守真，才是教育真正的追求。是次修例風波提供一個難得的平台供學子學習，嘗試了解、分析、體會及檢究各個不同持份者，社會上不同人士的聲音，而戴老師已為己誤作承擔，謙卑接受意見，已是最好的身教。難道排除異己，閉目塞耳，借故打擊一位失言的教育工作者，以保護之名隔絕及盲目地營造一個安穩的假象，比教授學生審時度勢，洞徹事理更為重要，更符合教育的本質？切望校方能慎思此事會為學生帶來怎樣的一課！

英國的若望‧亨利‧紐曼樞機（John Henry Newman）在《大學的觀念》一書中提及：「只有教育，才能使一個人對自己的觀點和判斷有清楚和自覺的認識；只有教育，才能令他/她闡明觀點時有道理，表達時有說服力，鼓動時有力量。」學校作為一個容許犯錯及改過的地方，是次事件正好教授學子面對問題的抗逆能力，學習何謂失敗者的優雅身姿；學校以外，成人的言行身教亦為重要，成人應以仁義之實踐為己任，以道德之展現為目標，才能言行均一讓學子建立合乎情理的個人價值觀，辨別是非，具「道之所在，雖千萬人吾往矣」的堅持。盼 貴校能本著以聖經真理辦學，以主耶穌的愛及寬恕待人處事，讓學生﹑教育工作者及香港市民藉以是次事件感受教育的美好及其真正的本質。

敬祝
均安

xxx敬上

二零一九年七月三十一日

語文科老師齊齊proofread下

會唔會調一調轉次序好d 即第二第三段內容

粗略咁改左少少有勞英文科真英雄

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

[拋磚引玉] 外國出手不是夢